【會計撚圍爐】BIG4 / 2nd-tier / IRD / 審計署 / In-house account 吹水區(7)

【工會宣傳】
香港會計手足工會
🔍Facebook:
🔍Instagram:
🔍Telegram:
2020年8月23日蘋果日報登報 良心商戶名單：

HKAAP - 香港會計專業人員協會
Facebook page:
Telegram Channel:
入會申請表:
Email: info@hkaap.org.hk

*****
【會計撚圍爐】BIG4 / 2nd-tier / IRD / 審計署 / In-house account 吹水區

【會計撚圍爐】BIG4 / 2nd-tier / IRD / 審計署 / In-house account 吹水區(2)

【會計撚圍爐】BIG4 / 2nd-tier / IRD / 審計署 / In-house account 吹水區(3)

【會計撚圍爐】BIG4 / 2nd-tier / IRD / 審計署 / In-house account 吹水區(4)

【會計撚圍爐】BIG4 / 2nd-tier / IRD / 審計署 / In-house account 吹水區(5)

【會計撚圍爐】BIG4 / 2nd-tier / IRD / 審計署 / In-house account 吹水區(6)

頭香

聯署支持封殺微信同TikTok

有無人可以介紹下D記分組係點

有冇人可以講下做non big4 management accounting嘅services provider人工同前景
Eg BDO Mazars甚至係tricor Tmf intertrust等等
同埋出幾耐可以轉去big4

做幾耐

有冇GT人講吓間公司入邊係點

因為big4浸過會出路好啲

Email話9月14

有無人知GT in完final 大約幾耐知結果

有冇人依輪in過big 4 advisory

Same ask
聽聞好似好少人partner in ?
記唔記得邊個in你

話時話今日打咗去問佢話兩三個禮拜

咁耐？？？？？？

好少？？我遇到都6個

你邊日？

星期四上午

你邊日

做咩姐

Same

你六個都audit ?

係呀 係咁轉房，排排隊咁

你係戴眼鏡個個？

Nah

2-3 個禮拜真係太耐，都九月

你見邊個？

Ng
Same？

Same
好靚仔
你同佢傾偈幾耐？

Telegram talk?

15 分鐘 佢問咗好多野

你自我介紹用咩lang

廣東話

heywhiareyou

Can you send me the link ?

邊間咩team

dtt m&a

唔係1月同8月各出0.5個月bonus咩?

出左email今年12月QP將會提早一個月考

真心？？
我收唔到喎？
介唔介意cap一cap?

Arrangements for the December 2020 Session of the QP

Dear QP students,

The health and well-being of our students, members and stakeholders are of utmost importance to us and we seek to make sure the upcoming examination session can go ahead as smoothly as possible at this uncertain time of the COVID-19 pandemic.
Since our last message sent to you in July 2020, the Institute’s Qualification and Examinations Board and the management staff have worked tirelessly to develop the following contingency plan with flexible arrangements for the December 2020 Session of the Qualification Programme (“QP”).

Examination venues and dates

For many years, Asia World-Expo has served as the Institute’s examination centre in Hong Kong, enabling thousands of students at a time to sit examinations in a single location. This year the centre is being used by the government in its COVID-19 response and may not be a suitable location for holding examinations. We have therefore searched for alternative locations across Hong Kong to be used as examination venues for the December 2020 Session.

In the process of securing sufficient examination venues to accommodate all enrolments on certain dates, we have to move the examinations one month earlier than usual.

Please note the schedule for the examinations is revised as follows:
• The four Module Examinations are on 27 and 28 November 2020
• The Final Examination is on 22 November 2020

You will receive an email to ask for confirming your attendance for the revised dates. You are required to re-register your enrolment for sitting the examinations. If any enrolled students cannot make the revised dates, they can choose to withdraw from the enrolled examination by 14 September 2020 and will have their enrolment fees refunded.

In order to mitigate the potential disruption COVID-19 may cause, we have setup two additional timeslots for the examinations in late December 2020 and late January 2021 as reserves in case the examinations cannot be conducted on schedule. The reserved dates are tentative and subject to confirmation of various factors such as venue availability. The reserved dates are available on the Institute’s website and you may click Current QP timetable and New QP timetable for details.

Workshop delivery

The workshops will be held as face-to-face events with reduced class size. If there are high levels of community transmission of COVID-19, then we will consider holding the workshops online in order to protect the health of students, workshop facilitators and management staff. Details about the arrangements for each examination and workshop, in both Hong Kong and Mainland China, will be sent to enrolled students soon. A list of frequently asked questions about the arrangements for the December 2020 Session of the QP, is available here.

Ensuring a healthy examination session

Throughout the examination session, the Institute will put in place precautionary measures to ensure a hygienic environment and safeguard the health of our students and those people involved in conducting the workshops and examinations. Rest assured that we will follow safety measures recommended by the Centre for Health Protection.

We remain vigilant to the development of the COVID-19 pandemic and will continue to consider any other possible solutions. With the contingency plan in place, we will do our utmost to hold the December 2020 Session of the QP. For the latest information, please follow us on social media or check out our website on a regular basis.

For enquiries, please contact the following sections of the Education and Training Department of the Institute: Enrolment matters: (852) 2287 7-397/ 068 or email to qp.reg@hkicpa.org.hk
Examination matters: (852) 2287 7-081/ 460 or email to examadmin@hkicpa.org.hk
Workshop matters: (852) 2287 7-283/ 529 or email to workshopadmin@hkicpa.org.hk

有冇Ching 知kpmg cp2 好唔好做?

我怕入左wok team
如果入左點撚算 有無人入左地獄team捱打過一排

我係你入去big4/2nd tier hea 住做到比人炒

然後就可以cv寫previously worked in one of the big4 firms呃下啲客仔
但你hd上唔上得返u先

唔好咩

好似好chur

好似睇team. Team 2啲人話係地獄

我5月尾申請m記宜家先叫我in。。。。。。

係咪即in即岀？

最wok 最多支那job

有冇人知bt grad program請人去到咩stage，係咪confirm哂，有冇人收左bt offer

Bt? 不了

Ching 可否留tg 傾傾

有冇ching知bdo報完幾耐會有消息 2021batch

咁你做住先
冇其他揀咪揀佢

我就係二月apply，四月尾send apt test比我做，啱啱上兩個星期收到佢email叫我交video Interview，之後到依家都未有消息

2020 都未完 點會到2021

留tg傾？

ok

巴打 我黎緊都準備見hlb 想問下offer可以hold幾耐？

我想問下HLB 要in 幾多round, group in? 同埋幾耐出offer, thanks

Online ap test = 上網下載過題目然後叫你做

有無ching知Ey team A點？

做緊d記？介唔介意留tg 問下野

大家今年bonus點

有無人知inside information 今年bonus點

有冇巴打本身做big 4 audit，近排有報其他firm advisory？
幾間都有opening

EP記出左bonus未

邊間開緊

四間都有

邊種advisory

見個網出左2021 應該冇睇錯掛

2020最後階段緊，再等等啦

唔係，兩個禮拜前先見完

應該gt， 鍾意個office

Same
In gt we trust

你星期四簽？

Gt咪一樣入到關咩事

Gt個office有咩特別

一定好過bdo先

wok到仆街

Hlb先至串

有冇人知EY 幾時會派return offer？
如果係2020 Spring internship

如果另外有dtt 會揀比個？

你簽咗約未？

好似唔一定要及膝

未

今個禮拜見

就咁睇好似risk/deals/it/technical都有
我自己risk同deals都有報
上個月兩個禮拜前manager in 咗其中一間
唔知幾時先有回音
其他就完全冇聲氣in 都冇得in

好多短裙wo

巴打邊個p in你
聽講邊個p in就入番邊team

多大job
不過dtt乜team都wok

著得太短，又話唔專業，太長又老套，多數skirt for work 設計都係及膝

才俊快啲嚟😭😭😭

巴打mi係邊間？

dtt

有得j邊個會介意

著短裙可促進世界和平

pwc仲可以flexible dressing

水記今年升成點？

聽人講CO 人同升好少？

Tg傾？

EY同kpmg 2021出左apt test未
P同d都係submit完就有
定係我太廢

有今年salary table未

咪撚入呢間啦

Sw係咪真係易跳pwc？

我sample size太細，唔準
但我識果d都係去同grade second tier

下年yr3唸住報big4既audit intern，想問下係咪報spring intern 比較大機會apply到？係咪因為忙所以多位d

同埋想知依家big4 intern完之後仲有無return offer 呢樣野？以前聽講EY派最多？依家仲係唔係？

JJ插溶岩求救，想知D記MI係1 on 1定grp in?

1 on 1

Senior or manager grade? Or just total for these two?

local cpa intern 其實擺唔擺落cv 好?

利申：2021 fg 黎緊去報big 4 audit

Why not 除非你cv冇位

同問，聽人講四間生意都好差

lm

有salary table未

有無人分享下EY TeamA同C？

想睇你著

知唔知team c?

想知好耐 其實 D 記 consultant/analyst 人工係咪同AUDIT 差唔多
點解佢地好似越做越掂

BDO client accounting 多唔多ot?

想請問巴打知唔知 Team B 咩情況, 係咪好wok?

Consulting 都可以好wok，你得失個客，下個project 就唔會番黎。

Wok既程度係點

想問你係做邊間2nd tier?

Client accounting 洗唔洗出trip?

你係exp. hire入去? 咩grade入去

係

Need discount?
半年定？

Full 一年s1 discount 去A2定係啱啱升s1 discount 去a2?
如果係前者嘅話好撚慘即係discount兩年

有冇人知BDO Client accounting 會唔會好chur? 會唔會成日ot?

明白晒
唔該晒

想問如果year 2走去報EDPK Spring intern嘅話會唔會有機會拎到佢哋return offer

想問 stamp duty office 喺 counter 直接assess share transfer stamp duty嘅人係咩位，通常要有啲咩career exposure 先做到呢份工....

人做政府工有wfh，佢地做到氣咳咁.....

頭半年比較多人claim錢
由claim 個下去到真係過到數拎到錢除時要等兩個月以上
住得遠d 嘅話真係除時貼錢返工

big 4都係咁

仲有兩個星期就十月，係唔係四間都宣布左promotion? Promote 唔到係唔係會出黎搶opening?

有無人知hkicpa簽exp係咪淨係計Fulltime job
如果FT個份間公司簽唔到 但同時番另一份PT係簽到
咁可唔可以用PT個份既鐘數去計

9億算唔算好大數目
ey會唔會凍薪

EY 出左？

幾間都升得好好咩？公海/fb咁風平浪靜

定係未出result?

樓上話水記 EY 出左
得番兩星期，另外兩間都拖唔到幾耐

留名 想知

推下

理論上唔得 寫明full time
但你PT腦細肯幫你簽既話乜都得
最緊要你腦細肯簽

好奇想知道second tier 等on-board既係呢段時間做咩

有聽過，好多時做慣左一間，去另一間唔易適應，midjoin人事又複雜
舊鋪識老板，再番去唔難

你走過headcount緊嗰陣就未必升你

點解big4 咁多桃色新聞
做到manager / sen man 大哂咩

三大 ACCT major GPA 2.8 only

係咪除咗報big4 audit 其他都唔洗諗

其實refer 都係為左referral bonus 姐，除非係sen man / partner refer
最緊要你講到你響出面學到d咩番黎同你今次諗住留幾耐

唔同department?

3大acct major GPA 2.8 also
Not fg
No intern exp
入唔到big 4

try second tier

有冇人今年有報ey？今年ey係咪冇咗gba？

變番普通apt test

我依家剩係收到email叫我交documents 咋，上年已經係咁，連game都冇得玩剩係叫我交documents ，好驚今年又係咁

我想問大家做咗一兩年audit會唔會報埋bank嘅mt program 定係prefer 係big4考埋試攞咗經驗先再轉

你睇下垃圾郵件有冇 因為我都係果到搵到

即係你今年同時收到email叫你交document同做apt test？

ching cp2 too
tg:kmleung256

我好奇問下 你kpmg conversion?係咪今年conversion都係得海外u入到fs

應該做過fs intern sin can enter fs team

有無IRD巴打，想知你地份tax form係咪人手入架
計漏左個allowance
搞到我要寫信raise objection

全部return都係typing pool班punch girl入

會計4大奴才薪金統計

究竟pwc2020 winter intern 會唔會派return

想問下各位師兄點解PwC個網無spring intern的選項?
明明佢話spring intern已經開始apply

winter intern 即係spring intern

Fs 點都好過eg 掛

Fs 容易d 入銀行做？

唔該

Risk相對一定冇audit咁wok，但都幾經常出job，通常出一到兩星期就會返office繼續chur，同埋可以講嘅係，第一條team係最多job最多野做，d job排住比你做，反而第二條同第三條本身人都少d，所以job都少d，而據我所知，之前個第一條team個assistant manager 升咗做manager，佢做野好有要求好快手，所以如果你咁好彩入第一條team，咁你可以預咗係咁被人捽

認同fs點都好過eg。。。

同埋有無客根本唔係一個associate要考慮嘅野同你有咩關係，又無得分。

而且d fs應該先係最差。

幫我隻a問下
佢本身報左6月qp module exam, cancel 左之後佢就以為會自動enroll 12月
就miss左d叫佢報黎緊12月考試既email, 而家發現, 打去個會又好決絕話冇架喇出年6月再報

我叫佢send email再求下先, 想知佢仲有冇機會黎緊12月考到

大Local都9-2啦

想問PwC個game assessment有無得試做我down咗個game落電腦了但唔敢press start驚一入去就等於開始計時
PwC畀咗個登入pw我但好似未輸入?定係down的時候已經有我record知道係我做緊?

有機會問你general entry
大致上都係吹水

應該伏啦
我reject 咗

福建人做老細😂

好幾個月前

但係我見啲友仔好多都Big Four出嚟

同manager傾偈？
直接hr partner 一齊傾偈

Hr +partner 兩個人
一開始H R就係咁問你嘢然後先至到partner問

姐係都係吹水多？

大B?

DTT consulting 到底有冇雙糧

D 有野好咩

有無人in過rsm

啱啱做咗PwC個GBS最後嗰part計數我唔夠時間撞咗10題仆街啦

聽講最後嗰part計數最重要但做得最屎
winter intern仲有無機，pwc個網好似話intern冇interview

2021？

兩年fs 經驗可以去邊
真心覺得會遲升 想走

問過D fs未

咩position?

你諗多咗，係冇分架。你返sw risk?

fs雖然人工好d 但唔係咁易走
尤其是呢家好多fi back office工都縮緊headcount
如果唔係做bank team更加難走 低息到2023加環球政經環境 我諗有排downturn

有無人今日去完D記partner in

Cpa firm即係local？

中滙就出名接啲 big 4 唔肯簽 audit report 嘅客
不過之前有巴打話未去到好wok 嘅

好hea
7點前office 冇晒人
但係出job 會辛苦少少
啲a sen sm幾好人唔使驚

話時話你除咗pwc 2nd tier 有邊間Offer？
點解你好似好熟sw咁

second tier 得 bdo rsm開咗opening

你未畢業？

我以為你20 grad

你邊個partner in你架，佢哋冇點分架，接咩job就做咩job

你有pwc offer?你咩team

都係睇team啦，隔離team冇咩job見佢地6點準時走人添啦

想問下有無人做過pwc video in?
知唔知會問啲咩

琴日先收到

有冇人報21年ey收到apt test?

想問有冇人依家仲要返大陸出job

如果你唔9係做Financial accounting 的話，係咪full set影響不大

收到好耐啦喎

有啊，我有朋友係咁，佢開心咗好多。

要帶LP同LP入面本workshop materials

但full set經驗起碼可以由acct assistant 升到去officer
咁當然啦，m grade就空降既

有冇人由BDO成功轉去逼科？有野請教

你準備轉？

FG黎緊BDO commence
想轉入逼科

今年有冇報？
感覺返左工好難見工

報哂，但驚今年都入唔到，可能想之後experience hited

一樣，諗住考哂試先走

你係咪同時收到交document email？我剩係收到email叫我交document同埋電話打黎問我個preference係咩

Ap test > doc

消息： DTT 今日1500派彩

我也為你高興，用第三者身份見證。

有冇咩Update

減薪

有表?

唉咁我瀨野

D記

報咗pwc同ey的spring intern十日以上了都冇消息，我係咪要報定second tier穩陣d
year3一個intern都未做過

迫科比狗做嫁！建議大家去洗碗都唔好入迫科！！！

你報左咩dept EY

其實，籠統講句，究竟big 4定second tier辛苦d?

唔洗諗咩second tier會輕鬆啲喇

根本錯conceptsecond tier只會更wok，job更加爛，考試support又小。

有big4一定入big4。audit嘅話無論邊間都係咁wok，wok唔wok唔係睇公司，係睇job，有啲運氣加持嘅話就無咁辛苦。

當冇offer再搵其他field

我都係得document email同check availability email冇apt test救命，點解的我報spring intern

有冇人有係Hk big 4 transfer 到外國 big 4 經驗
可以分享下？

同問

幫朋友問，有冇巴絲分享下Pwc fsrr team 前景，冇audit 經驗係咪仲輸蝕。

我報grad job冇呀但已經開始in人啦，我點算呀

我報左audit呀，然後佢打黎問我preferences ，我就叫佢幫我排一係audit二係assurance ，但都兩星期啦我仲未收過apt test

都有好多去左regulator 好聽就話比audit再專d囉 但係你都可以話係行頭窄嘅
做野比較多係睇字 睇你自己中唔中意啦

我啱啱收到test。但我有兩份功課就dead呢個timing都好差點解deadline重疊嫁

有冇人in過致同

我個朋友有in
我叫佢用我ac覆你

account major 但係一出嚟做咗一年幾銀行sales
想做返audit
second tier/big 4會唔會收
定要由local做起

CP2好似係假象喎

有無人熟P 記RA? 好似做得好大？

何解

咩意思？

之前所有人睇都應該係去左CP2 而家先開始分返

今年big4難d
Second tier大機會得
Local就唔建議 如果你為錢

睇你background係點。

今年位會小啲，但係你無論big4 定second tier都係跟正常grad program咁報。不過預左要由頭做起，年幾銀行sales經驗無咩用。真係想做audit建議你儘早轉。

兩間都差唔多

d fs 最垃圾

How about cash and balance je testing

每間fs 每年都有人比人co 架啦

我剩係知p攞咗6-7成大客fs 其他3間都好少 e都係

有冇人in過Moore Stephens audit associate?
我想知interview會問咩萬分感謝

有冇人可以講下dtt grad post mi係點？thx

想問如果煙腸嚟講
冇乜活動 case comp經驗
8大 Gpa要幾多先請?
同埋2nd tier嚟講 BDO RSM係咪好啲?

1）起碼過3啦要
2）唔係

呢度有冇大FIRM CFO？

有冇ching可以講下dtt business process solutions呢條team點
伏唔伏

有冇人知second tier 人工係點 同逼4會差幾多？

second tier 最近請好多big 4 人入去空降，自己人反而無得升

A1 0.5-1k

之後就差得遠 ? 我見間間second tier 好似幾唔同

最大既分別係升職會慢big 4好多， 又有啲大firm 啲人過尼空降食住啲位， 想出去又唔夠big 4 啲人爭

聽人講前幾年k既m冇咗q pay，真？

m 本身就一定要q 左先升到， 所以從來都冇q pay 依個term

唔該 ching

有冇人知bdo spring internship interview 係要做咩？

有冇Ching知dtt tax and business advisory入面嘅business process solutions點

一直都想問 其實啲cpa firm係搵咩公司做audit架?

local firm

非audit , it related
想請問下bank轉big4既exp係咪會discount同埋係咪所有位都可以簽cpa

利申想轉big4

same ask

想問nov batch入係唔係同normal batch一齊review升a2?

2nd 中間位

鄭鄭或以下local

鄭鄭唔係second tier架？

想問下邊間second tier大機會d 出return offer比 audit intern

幾時報？好似冇見過佢話請人

有冇人做過big 4嘅finance consulting?

想問tax既話其實邊間最好

都係嗰句啦。睇service line好過睇咩firm。

tax好闊。做咩tax都已經好唔同。

如果係普通hk & china business tax呢？

p

有無人可以比下意見揀邊幾科對考QP finance個module 比較有用

Shitty 仔

我都係

師兄有無take過邊科覺得有用d

me not major in acct, just finished conversion.
ng g how is new qp look like, can't help you
seems like FM,corp fin1&2 are related
try try 4314,4321 lor (p.s. 冇讀過)

做緊bank想轉返入audit有啲嘢想問吓
本身讀u嗰陣太hea 非三大 冇做intern 得second low
出到嚟做咗兩年嘢 想轉做返audit係咪得local firm有可能會俾機會我

無見過

big4 audit都得啦睇你interview㗎啫
audit根本唔會點睇你background

老老柒柒 我對audit嘅知識而家真係=0
Interview問我audit嘢都唔知點吹好
同埋而家job opening都好似好少

你知audit做乜就夠啦
呢啲對份工嘅基本野，你in任何工都要做research㗎啦

巴打做緊邊間
想問吓而家有冇邊間有請人
我淨係apply咗hlb 同 bdo

audit一年4季都請人㗎啦
睇你報exp hire定campus recruitment啫

我照報graduate program嗰啲
Exp hire我見通常都係senior 嘅post

應該話做strategy 係MC其中一種job
係deck多
基本上每日嘅工作 = 見客+做deck 無限loop

見你之前做過野會問點解會想轉field, 打算會係audit 做幾耐
同埋你要報big 4 fg programme 又要等多一年，2021年截曬lu, 最快2022年先入到

asso grade同senior grade都係咁？
定還是asso grade 會做deck為主，senior先會多d 機會見客？

一樣，asso已經要見客 senior一樣要做deck

有冇人係考ACCA，好撚難

支那公司真係好古惑 你睇唔睇得出佢出左咩術？

見到上面個post，所以走咗去研究BOT模式嘅公司係點book數
google又唔多搵到，有冇人可以指點下

我嘅理解係: 起緊嗰陣佢就估下個經營權值幾錢，然後每年Dr IA / Cr Revenue
都經營嗰陣就每年Dr Amortization exp / Cr IA？

咁樣個contract assets又係點嚟？
同埋佢revenue 個Finance income arising from BOT arrangement 都係contract assets嘅time value？

try to read IFRIC 12 — Service Concession Arrangements, it "may" helps

Thanks
我琴日post完先搵到
佢啲example好清晰

想請問d比p audit係咪真係差咁多 (exit path/client/公司文化) 見linkedin好多人跳過去

係。

先唔講audit，講今年個salary review，邊間全城最低話？

d最近啲系統變嚟變去，一大堆admin野做。

跟住講audit，d炒曬啲客啦都就快。而且p一直都係audit王者。audit有p入p啦，除非p non fs vs d fs，又或者p ocean。

有冇人話我知non Acct bba 係唔係好難入 big 4 點解幾間連interview都無

睇你邊間u ，咩gpa，同埋報咩department
好似係

City 過3 audit

打算下年玩

shitty 起碼2nd up 加有audit intern 先有機

冇audit intern 如果係2tier 侵一年再過返去會唔會易啲

咁好似exposure都ok，你見你d 同事走嘅話通常係去做d 咩？
同埋平時返工忙唔忙，多唔多ot？
我已經做咗三年audit
依家有個機會轉去做mc，但title就要discount到由consultant做起
不過人工應該就唔會discount好多
諗緊如果最後有offer嘅話狗唔狗衝好

1. 多數一係big4/A記/I記，一係in-house operations/strategy

2. Project based，忙唔忙睇project 。無project嗰陣就做吓rfp嗰啲，唔算忙嘅。但senior好多時都會2/3個project同時係身，再要做rfp。
chill嘅project可以返10/11收6，我宜家做緊隻org. Transformation average 100 hours per week，係真係由朝做到晚 每日連食飯時間都無。
所以好難答你忙唔忙

3. big4唔係都計grade㗎咋咩，你落consultant我做a2？咪係萬尾2萬，都低senior幾多喎...。不過留意返，consulting一般都無OT篤

跳到去mbb 嘅係咪冇見過？
你自己做hea project同chur project 嘅比例大概係幾多？
mc 果個post其實係外國嘅big 4黎
個邊asso yr 1嘅起薪其實都只係低香港s2人工一成左右而且佢應該唔會比asso yr 1嘅人工我
當然net income 其實就肯定會少過留係香港繼續做big 4 audit，外國物價又貴d（我諗）稅又重d（依樣就肯定）
但單睇pre tax income 嘅話，對比依家其實就應該都係discount 少少，甚至會多咗

1. 唔係話無嘅，但...等於audit轉ibank咁，實有 但唔會多囉。你轉得入MBB，本身grad嗰陣報都一定係去到final round等收backup offer嗰班人嚟㗎啦，條友本身都真係要好勁 反而我之前project team有見MBB轉big4，不過唔係香港big4。

2. 真係好難答，就算同一個客，唔同PMO/唔同scope嘅project都已經唔同程度嘅chur。

3. 巴打有外國passport？轉到外國big4咁勁外國big4好似係興train啲consultant做某一個industry嘅expert，唔似香港咁 樣樣industry都做 無樣精

咁睇黎chur 唔chur都係睇運
冇passport 呀
不過我以前學過下當地語言（果個國家唔係講英文），我走去報佢又真係叫我去in
我in 咗果個post 都有industry focus
我諗應該各有各好？香港有多d industry 嘅exposure嘅話出路好似會闊d？

你係secondment定直接係嗰個國家嘅big 4報，然後做online interview？佢幫你搞埋移民嗰啲？好正

無樣精未必好事

經agent 報
係呀online in會幫你搞working visa
未必會移民，我初步嘅計劃係做幾年之後返香港
主要係想當做跳板因為係香港從audit直接轉去做consulting嘅可能性接近0

想請問吓呢啲agent邊到搵？
定係佢主動approach你？
我都想轉去外國big4，我其實做好多job都係part外國big4一齊做但intenal調過去又好難

fd refer
我so far接觸過個d agent 其實係香港搵工都會見過，都係咩michael page, hays, robert half, morgan mckinley 個d

想做 Financial Risk

Dtt RA - FI risk
EY consulting - FSRM

邊個選擇會較好?

點睇黎緊annual要返大陸？去送死

唉 睇黎好多firm都開始要人返

間間second tier a1 package都差唔多架啦
Ch你係返cwb or tst?

係想resign，一返就有排冇得返落黎

返大陸揾命搏

[行動post推到完場] 香港會計師公會理事會(HKICPA Council)選舉,當務之急踢走Big4同劏房波群組

分享自 LIHKG 討論區

求樓主借位Pin
同請各位巴絲多多支持推文同埋投票
感謝各位

想做 Quan/ Risk Modelling related 既 project
Can add tg discuss ?
@offergod123

今年year3 major finance 做緊 part time local audit intern
嚟緊spring 會全職second tier audit intern
想問畢咗業之後入big4 audit機會大唔大

我需唔需要apply minor acct 但係我學校minor acct嘅科目只可以exempt 某啲卷 唔可以豁免成個conversion
Big4嘅conversion course會唔會唔俾我讀或者唔會優先考慮我

其實大學讀咩科應該冇乜所謂
講到尾都係睇讀邊間大學/gpa 幾多/apt test 做成點/intern experience
我以前都係讀conversion 嘅
個時同班嘅同學大學嘅major由phy chem bio去到中文英文拉丁文都有

有冇ching知kpmg actuarial advisory係做咩 值唔值得做winter intern

但resign又唔知去local定轉行好，都難搵工轉

有無人知second tier advisory senior consultant抵唔抵做同乜價位

Ching點睇d fs 係咪都係4間最廢

Ms都係2nd tier, listed com數目同crowe差唔多
Crowe係一定拖糧 A garde好啲 細數易出
唔會拖得耐 多數拖到法定7日
但係S garde就拖到月中 極on9
間間2tier對big4黎講都一鳩樣（BDO除外啦）

我係你會㨂MS,不過最後都係睇彩數
不論crowe定ms
睇分去邊條team

比個人經驗你參考下 我都係major finance 今年final year 上個禮拜收到pwc core assurance offer
做過second tier cpa firm financial advisory intern

你鍾意讀acct都可以minor exempt唔到成個conversion都唔係好大問題 讀三個月就讀曬

我無minor acct都有audit offer 所以其實唔使咁擔心 不過你想讀就當然讀啦 我唔讀其實某程度上係因為我地讀acct course要計hon而我無好大信心攞A range

黎緊會入Crowe

gt今年又減人工，淨係得$5000派，manager全部陪坐多年，唔升仲要減人工
噤撚仆街就咪去啦，去咗盞你後悔

點會高$5000 果$5000係派完一次就冇

差唔得幾多啦。
幾乎架啦，d 同 k之爭。
但係d真係好度縮鑑於d年年爭全城最低，比我都係入k算數

另外感覺上d係四間入面最擁抱大媽區

你就咁LinkedIn分別睇下四間嘅china Page。d下下都post殘體中文，日日都話大媽區機遇

想問有冇Ching知道HLB team 1做咩類型多？

Listed com

但hlb不了

呢間垃圾就唔好做啦

收到

o下 但唔係要考到新QP先可以係香港叫CPA簽到financial statements 同攞big 4嘅QPAY咩🤔
我啱啱攞到pwc audit associate offer 唔係好識

Ching 有offer?

幫到手呀！！多謝你意見

由big4轉去local未必個個適應到，而且cv唔好睇，第時見工好難解釋

而轉行嘅話，如果你S2或以上走，你預人工好低機會cut一大截，而且而家周圍都freeze headcount，難囉。你讀master洗底轉行又要錢。

睇定啲先啦

好大機會

依家難搵工到爆炸
裸辭真係要預自己會失業一輪
利申係big 4做到s2（頭兩年做non fs，之後轉咗firm做fs）
上個月裸辭咗
近呢半年send咗 around 800-900份cv
見咗11份工，乜撚野都見過（commericial, internal audit, 支資ibank, ipo sponsor, big 4 advisory/consulting都有)
依家一個offer 都冇
預咗會失業一輪
不過我自己唔等錢洗，所以其實都唔係太care
失業個陣中武肺嘅話仲可以多5000蚊零用錢洗

Fg offer都出埋啦喎

早d on board 第日早d 夠經驗拎牌 早d 脱苦海

big4 culture 真係超級on9 班人成10：00 先蒲頭,lunch 12-2, dinner 又食2個鐘, 所以slack 都12點先走到.屌你早少少番食快d 一定9點前走到.跟住又以wok 為榮又多on9 admin 野做

cls ！！

[member]少年你太年輕啦有時你見到Partner/Manager仲係房做緊野你好意思走咩？ 你係連登梗係可以大條道理但到你人在職場 就好難 而且大把人爭住搏表現我自己都好憎d扮曬工作狂既人但冇辦法 個個都做戲子 唯有配合 [/member]

我以前成日唔理其他人自己走咗去
第二同第三年未試過遲過夜晚一點收工
年年有得升不過年年normal pay

以前得,今時今日依個環境
好多大陸人,10個人起碼有3個
btw, 係覺得cp 定fs 好做D？下年升a2果時轉firm

*我想

[行動post推到完場] 香港會計師公會理事會(HKICPA Council)選舉,踢走劏房波&Big4群組(2)!

求樓主借個位俾小弟
幫幫手pin
同埋請各位多多支持啦再入嚟推post啦同埋話俾身邊嘅朋友聽
小弟人微言輕
冇人聽佢講嘢
所以靠大家喇

對我黎講返fs會開心d
最大原因係因為fs唔洗去支那
我唔係太鐘意去支那

in terms of workload & exposure 呢？
你之前講你fs 都係做細job 多？

workload fs個陣大d，因為個陣係senior
我兩邊都係做細job，所以兩邊都冇乜exposure可言
不過做過一年fs 起馬令自己搵工個陣有大d機會有得in fs 相關嘅工，好似係
利申搵commercial工個陣 non fs同fs 都in 過

想問下pdk邊間tax好做啲
3間都有offer但係仲未知入咩line

你係做咩tax？如果你想第時做in house嘅tax，乜tax都要識啲。

有右D咩想同之後想轉fs嘅人講？
or a1做cp 可以點學多啲嘢？/邊啲位必學？

thx ching

想知audit firm盤數係邊個負責audit架?

才俊係我偶像

請我

坦白講我依三年都過得幾混吉
知識層面上學到嘅野真係唔多

快啲嚟

想問non fs轉fs係唔係都係Big4?
Exp hired?

係
係
前兩年都好易轉，依家應該難咗

好多公司無budget請人，in左人之後等有budget再問人做唔做

希望一二月會多d opening 啦

無曬保就業計劃再加過埋聖誕新年旺季應該再差啲

通常一月二月係招聘旺季
不過今年真係唔知會點

Audit係學唔到野架喇
出去in house學得多好多, 又work life balance
我出左去in house未到一年, 已經覺得自己浪費左差唔多5年青春係到混吉
不過好彩我混吉得泥唔多OT, 好過又混吉又OT到死嘅人

Crowe就自求多福喇

唉 宜家武肺好多公司freeze headcount, cut budget
少左 opening
但都仲有班因為big4 freeze salary/做夠3-5年嘅人想走

我算好彩 年頭搵工 啱啱好開始爆武肺嗰陣走左
曾經in左某間銀行, in完過2個禮拜收到電話, 話個post cancel左
好彩嗰陣已經有offer走得人

入左條伏team A2但做A1野
搞到完全學唔到野, 身為A2瘋狂vouching
最近quit左, 我連sa都唔敢搵
但相比起舊年好多都唔請人, 我到而家都未有offer
如果1月都開唔到工我做commercial算了

我a1果陣長期尾班車, 我計過如果自己可以話事幾時走而同一個working hours既話
成個team culture朝早起碼遲個幾2個鐘, 食飯又食個半, 夜晚又食個半, 其實加加埋埋我一日為左就班粉腸要尾班車係每日蝕左4個鐘, 都未計中間去下廁所

即係話如果唔使扮工就8點前走得

應該認真做就學到野既
但真係要明做緊咩lor
但a grade 無可避免要做好多on9 admin 野,屌你老母ot 係為左痴薯條比partner 簽名

有無人黎緊要返大陸

邊間？

點解咁講

講真做tax想跳去做valuation 或者 m&a advisory係咪無咩可能除非high/top pay？

如果真係想試下，最佳時機係咪做兩年升senior嗰陣試？

最驚tax真係越做越窄，想跳走係咪應該趁早？

想問吓係你自己去搵，headhunt搵你定有人refer ？ Thanks

年年唔同
睇下咁岩邊間多戈走
好似係

自己直接報
不過通常會搵走先自己一步嘅batchmate/大學同學refer
我個時冇熟嘅batchmate去咗我最後去咗個間
所以先自己報

唔該哂清 希望之後轉到

其實學就學到嘅，但學野嘅效益真係太低
我自己做audit 個陣嘅返工時間入面
七成時間做d學唔到野嘅重覆性工作/admin野
兩成時間學d 冇撚用嘅野 （audit procedures/間firm自己嘅audit guide)
剩低個一成時間先真係學d transferable 嘅skillset（accounting standard/listing rule/excel/word）
或者其他工可能都冇乜野學
但返其他工唔洗ot/少ot

高grade一樣大把admin野搞
起馬做a 唔洗去d開黎都唔知做乜鳩嘅會

有無人知financial reporting既avp咩價, 同埋前景如何

呢度有冇人讀MBA?

我朋友做HKEX AVP, 80K
我唔知你FR係邊間, 間間唔同價錢

Dame true
除非有心做partner
如果唔係愈早跳出去commercial仲好
但係唔敢好似巴打你咁夥辭

但係太早跳會唔會人工低
失緊業想跳

想問吓係有分開fs同core嘅opening?
定係都係報audit然後講preference
見到啲好似冇寫明fs audit

以我認知就一般都有discount (non fs)
Discount幅度就好睇你而家咩grade
但係跳出去又唔會係terminal salary
之後條路好睇個人能力同機遇

未夠3年就最好做夠3年先
除非轉field

我都係聽人講
希望有經驗嘅巴打補充/指正

有冇師兄講下 Baker Tilly

以前高grade我都照要改format印afs痴薯條
OT做野, 班management又唔會appreciate你
我啱啱出去做in house嗰陣 第一次聽到老細同我多謝前多謝後咁, 我當下真係
以前學嗰啲咩鬼accounting standard根本唔需要用到, 考個死人垃圾cpa宜家又唔需要
真係差唔多洗腦變番白紙

對唔住 做左多年audit個怨氣仲未散

咁big4 出嚟你帶到乜嘢畀依家呢間commercial？

你做左audit幾多年？
依加做緊commercial 咩title?

好遊 即係？

見p同e 既fs exp hired 都請緊人
想問本身如果做緊non-fs易唔易轉？第幾年轉比較好

我做左3年半audit
之後走advisory做左1年多d
宜家in house係M grade
雖然做番audit IA, 但係生活好過以前好多

其實唔多 宜家都好努力學緊野
宜家IA做嘅野範圍好廣 好多野都無見過
同埋我以前audit同宜家間公司直程唔同sector...

往年non-fs轉fs好易轉
我識好多人non-fs係SA2轉去P記做S1
因為S1未必需要做住SIC, 所以過到去有時間可以適應
我都有識人遲一年S1先轉過去
其實睇你有幾想走喇 我會建議SA2-S1轉去FS
FS好生活好多 申請轉喇 唔好猶疑

咩advisory?
Internal control?

有冇non big 4 a1 全年只做admin同testing?

想問下rsm同Mazars，大家會點揀？

但要discount 一年？
會唔會Q左會易啲轉？
我今年先入職 唔知到時有冇opening

Rsm 啦
人工福利都好啲

Partner in其實冇乜野
都係傾閒計
都係佢問你答
問乜？咪又係個堆
點解要㨂你，你點解㨂我地
你有咩長處，有咩planning
點樣答得好？冇答案，總之你要impress佢
唔好太行啲答案
回答自然，轉數快，當傾計
點樣做到上面呢啲野？
就係預先prepare哂問題
起碼諗10-15條你會覺得佢會問你既問題（可能最終只係問你5條）
然後寫哂你想點答，睇下有冇得改得靚仔啲
背哂佢，背到流利個隻，唔會睇得出你背咁樣
問到你 諗一兩秒 然後笑住口 背出黎
輕鬆冇難度

有冇人考CIMA?知唔知有冇用?
Thanks

Audit firm唔係Partnership咩？ 都有audit requirement咩？

[行動post推到完場] 香港會計師公會理事會(HKICPA Council)選舉-告急呀劏房波book好檯慶功喇(3)

你轉Advisory 照轉做SA？
點解audit同advisory明明兩樣野都轉到？

senior轉過去都係senior
我advisory條team都唔係好technical, 嗰陣interview人地都著重問soft skills
同埋隻隻job做嘅野都唔同 好少重複
所以好多時大家都無做過類似嘅野 都俾人book去做
不過幾多大job下 寫落CV幾好睇

唔洗discount呀
我識幾個人轉去FS都未Q
過到去繼續考
P記年年都請exp hire咁濟 有opening機會好大
如果你本身有識人係FS做 可以refer你仲簡單

Risk Advisory入面除左internal control都有reg compliance做

準備入黎逼科做in house IT

吓？
四大跳四大都要跌一年？

EY SA2 姐係A2

正常有d dormant比你試下
我轉公司做a2之後做a1野先世界級

咁advisory 定audit學得多實用既野

我a1時最多roll過working
你做緊邊間？

唔洗跌呀
SA係staff, S係senior

睇你出去想做咩喇 無話邊個實用啲嘅
因為我唔鍾意accounting/financial reporting 所以我過到去advisory係學到好多新野嘅
我本身就打算轉in house做Compliance/Internal Audit, 當時又搵唔到好工 就轉去Advisory玩下

你係big4轉big4, 定係second tier轉big4?
Second tier好多時都要discount好難bargain
不過一試無妨嘅

其實roll working你專心睇既話都會令你知每個item既連繫
同埋可能可以學到excel skills/formula

謝青幫pin

唔自爆喇
但係roll working我a1果陣最初係做呢d
之後做testing, 繼而做working拆breakdown, 之後就draft account 同埋做下dormant公司既ETB, 成個a1大約係咁
某d原因轉左第二間，職就升左但係我冇a1用，變左人工加左但學唔到野，因為自己都仲係最細，又做返以前既野，極其量都係學到複雜少少既ETB
最撚大鑊係條team冇job

Same
唔緊要啦，依加slack緊姐
Annual總有機會

有無巴絲做過bdo/sw 嘅accounting service department 即係幫人做outsource accounting
可唔可以大約講吓係做咩

有 想問咩？

唔係啊
我係hea左頭半年啊, 我都係忙dormant同瘋狂testing

我今年peak idle添
去幫其他job汁archive

條team冇job但係wok, 做起上黎比A1果陣更加冇意義, 仲要冇A1用, 我再做落去都係浪費時間我一早quit左
wok d咩唔講喇, 好易認得出我, 因為我條team係果間公司都幾出名

無job又wok?!

各位巴絲
我依家係big4 A1
想問問如果想出年A2轉fs應該大約要幾時apply？
係咪應該等到出年9,10月review果時先報？

其實6-7月就performance review就會決定你係咪繼續升
不過本身已經俾人discount左, 應該唔會再discount 有得升嘅
performance正正常常就無問題㗎喇

佢有opening 你就報

peak idle
真心咩

咁audit firm都有limited 既

Hi 依家做緊某垃圾second tier a1 好想轉工
有冇邊間仲請緊人？同埋都算好做？
都係aim返second tier先
同埋如果二三月mid join會唔會唔太好？

why 想轉工？

Wok job + 閪同事

Team入面總要有人專做audit admin
而我就係被上帝選中嘅細路

細second tier可能無咁wok?
相比起大d既second tier
但你又介唔介意做間細d?

secone tier 請mid join 都係請big 4 先， 同埋你做幾個月就走人地未必想請你

捱夠1年先？

而家啲人咁鍾意俾人wok

我知依啲dept都係hea dept嚟

exp. hire 係base on有人走先有得入
你覺得有幾多人做一年就會唔做?

你一係報big 4 fg post
一係報bdo

已經一年咗啦 不過冇得升

你係邊間second tier做咁唔得🥲🥲

Bdo 今年好似唔請人
暫時唔太想做big 4

rsm 馬莎?

有冇tg傾下？

咁做呢啲係咪好過做出面嘅commercial

不如你留tg我搵你?

都可以試一試
另外想問下gt / bt 如何??

@teamfor23

話明垃圾second 重點會係rsm 馬莎
就咁睇應該係hlb sw

gt聽講好hea
bt好少聽人講

Second tier a1照計都識a2野
生態唔同

唔係鐘意wok, 係想做野有內容姐
你淨係做admin野搵intern都得啦係咪
我a1果陣已經有intern比我assign曬d admin野比佢做, 自己拆working

有冇人可以分享下rsm每條team係點？

sw啲人點閪法?

有冇巴絲係pwc做緊 , 可以講下入面點？想報experienced hire

做緊垃圾D記

點垃圾法?

巴打可唔可以講下D記啲組係點

有冇巴打可以講下mazars? 入面好唔好做 同埋每grade既人工 package之類

你黎緊入Mazars做？

有offer 考慮緊

有冇tg交流下？

你留

想問下依加係咪好多audit firm都開始要上大陸啦??
(包括second tier同big 4)

On9 先做banking job. Wok 撚到仆街
好撚多admin 野
可以全年wok credit review banking return bdr quarterly interim annual....

利申: SIC

咩都做下會好d
第日去搵工都多d 野吹

點都好過cp D垃圾細job 呀
做fs exposure 一定好過cp 啦

估唔到

fs 都有細job

依家講緊FS 做awm 定 banking 喎...

根本咩sector嘅audit 都wok
保險：濕鳩ifrs 17 ，濕鳩保監，wok 爆
基金：同時做十幾隻濕鳩fund，wok足十幾次

講細嘅話一定細唔過係fs做基金
一個peak 少則5/6隻job 多則十幾隻job
有冇exposure 見仁見智
不過如果從學accounting standard嘅角度出發就真係冇咩exposure可言
除咗ifrs 9同13之外其他standard都唔會點用到
叻極比你做real estate fund個陣用埋ias 40

我就係經歷緊fund audit

fund audit其實平時係做啲咩
見每隻job得一兩星期好似好短

我跟開個d 係幾個月, 仲要quarter 咁玩
所以試下banking job 可能都未必差, 都叉左隻腳入去

大家係咪都會照考12月/1月？

平時要做啲咩

Rsm team 3好唔好？

想問下dtt audit同ey tax揀邊個好
有無師兄知到ey fs tp好唔好？會唔會好wok?

試下無壞嘅
不過BCM都幾wok架, 全年365日都有job做
AM出到去做fund house, bonus好高都幾好呀!
其實做開AM, 過幾年做做下想轉bank又唔係無可能架
我有識人做開insurance audit 一樣入到bank做
或者去advisory洗個底出番泥做bank

拿 我無做過tax
但係我聽講tax條路好窄
如果到時想轉行要discount好多年
不過你dtt audit係FS定點先?

Dtt未知係fs定core

你朋友轉咗邊間2nd tier?
佢幾時轉架?
我都想轉但今年好似唔係幾請人咁

佢個sector偏門啲.

有冇人工表可以分享吓
仲有q pay

有冇人知 Team 1如何？

做呢個sector幾好

想問下pwc x venturer 係咪伏
之前見有post話rotate完兩年都係入audit
有無ching做緊/做過
(依家經濟咁差 係咪通常都係得audit會係兩年之後收headcount 如果想入advisory 個d係咪無咩機會呢)

有冇巴絲有得in treasury ao2
知唔知通常in幾耐 同埋今次請幾多人

直接報advisory啦
rotation根本好少機會會入到advisory

btw有冇人做緊dtt valuation team

你岩 但已經mi完

入到唯有努力d
做fs個陣表現多d

巴打咩bg?
big4 大部分係sustainability /esg，同 impact investment 有距離

朋友係civil and environmental engg 底, 入big4 做sustainability 條路好唔好行？

2021 audit A1”
想問big4上conversion同QP洗唔洗自己比錢架？諗緊會唔會自己報Kaplan讀咗先..